{
  "quizzes": [
    {
      "title": "week0",
      "questions": [
        {
          "index": 1,
          "question": "Indica cuál de las siguientes respuestas no es una causa de aparición de vulnerabilidades en el software:",
          "options": [
            "No realización de pruebas de seguridad basadas en riesgo.",
            "Cambios de requisitos del proyecto durante la etapa de especificación.",
            "Mezcla de código proveniente de varios orígenes.",
            "Tamaño excesivo y complejidad de las aplicaciones."
          ],
          "correct": "Cambios de requisitos del proyecto durante la etapa de especificación."
        },
        {
          "index": 2,
          "question": "Indica la respuesta incorrecta respecto al ataque a las aplicaciones durante las diferentes fases de su ciclo de vida:",
          "options": [
            "Distribución e instalación. Ocurre cuando el instalador del software bastiona la plataforma en la que lo instala.",
            "Desarrollo. Un desarrollador puede alterar de forma intencionada o no el software bajo desarrollo.",
            "Operación. Cualquier software que se ejecuta en una plataforma conectada a la red tiene sus vulnerabilidades expuestas durante su funcionamiento.",
            "Mantenimiento o sostenimiento. No publicación de parches de las vulnerabilidades detectadas en el momento oportuno o incluso introducción de código malicioso por el personal de mantenimiento en las versiones actualizadas del código."
          ],
          "correct": "Distribución e instalación. Ocurre cuando el instalador del software bastiona la plataforma en la que lo instala."
        },
        {
          "index": 3,
          "question": "Señala la respuesta incorrecta. Las fuentes de las vulnerabilidades se deben a:",
          "options": [
            "Fallos provenientes de la codificación de los diseños del software realizados.",
            "Fallos provenientes de la cadena de distribución del software.",
            "Los sistemas hardware o software contienen frecuentemente fallos de diseño que pueden ser utilizados para realizar un ataque.",
            "La instalación de software por defecto implica la instalación de servicios que no se usan, pero que pueden presentar debilidades que comprometan la máquina."
          ],
          "correct": "Fallos provenientes de la cadena de distribución del software."
        },
        {
          "index": 4,
          "question": "Señala la respuesta incorrecta. Entre las técnicas y mecanismos para salvaguardar la integridad tenemos:",
          "options": [
            "Identificación del modo de transmisión y procesado de los datos por la aplicación.",
            "Uso de arquitecturas de alta disponibilidad, con diferentes tipos de redundancias.",
            "Uso de firma digital.",
            "Estricta gestión de sesiones."
          ],
          "correct": "Uso de arquitecturas de alta disponibilidad, con diferentes tipos de redundancias."
        },
        {
          "index": 5,
          "question": "Señala la respuesta incorrecta. Algunas de las opciones específicas de diseño del software que lo simplifican son:",
          "options": [
            "Favorecer procesos deterministas sobre los no deterministas.",
            "Limitar el número de estados posibles en el software.",
            "El uso de técnicas de interrupciones en lugar de sondeo.",
            "Desacoplar los componentes y procesos para minimizar las interdependencias entre ellos."
          ],
          "correct": "El uso de técnicas de interrupciones en lugar de sondeo."
        },
        {
          "index": 6,
          "question": "Para conseguir que el desarrollo de una aplicación posea las propiedades y principios de diseño del software seguro, se necesita que el personal de diseño y desarrollo lleve a cabo:",
          "options": [
            "Perspectiva administrador.",
            "Perspectiva defensor.",
            "Perspectiva usuario.",
            "Perspectiva del atacante."
          ],
          "correct": "Perspectiva del atacante."
        },
        {
          "index": 7,
          "question": "¿Cómo se define la resiliencia?",
          "options": [
            "Capacidad de resistencia y tolerancia a los ataques realizados por los agentes maliciosos (malware, hackers, etc.).",
            "Capacidad que garantiza la posibilidad de imputar las acciones relacionadas en un software a la persona, entidad o proceso que la ha originado.",
            "Capacidad del software para aislar, contener y limitar los daños ocasionados por fallos causados por ataques explotando vulnerabilidades, recuperarse lo más rápido posible y reanudar su operación en un nivel aceptable en un tiempo oportuno.",
            "Capacidad del software para tolerar errores y fallos de ataques con éxito y seguir funcionando como si no se hubieran producido."
          ],
          "correct": "Capacidad del software para aislar, contener y limitar los daños ocasionados por fallos causados por ataques explotando vulnerabilidades, recuperarse lo más rápido posible y reanudar su operación en un nivel aceptable en un tiempo oportuno."
        },
        {
          "index": 8,
          "question": "¿A qué principio de diseño corresponde la afirmación: «Estrategia de protección consistente en introducir múltiples capas de seguridad para reducir la probabilidad de compromiso y minimizar el impacto si una capa falla»?",
          "options": [
            "Seguridad por defecto.",
            "Separación de privilegios.",
            "Separación de dominios.",
            "Defensa en profundidad."
          ],
          "correct": "Defensa en profundidad."
        },
        {
          "index": 9,
          "question": "Señala la respuesta incorrecta. Los elementos clave de un proceso de S-SDLC son:",
          "options": [
            "Gestión de configuración versiones.",
            "Pruebas de seguridad.",
            "Hitos de control en las fases del SDLC.",
            "Despliegue y distribución."
          ],
          "correct": "Despliegue y distribución."
        },
        {
          "index": 10,
          "question": "Señala la respuesta incorrecta. El cálculo de código CVSS se realiza en base a tres tipos de métricas ambientales:",
          "options": [
            "Métricas estadísticas.",
            "Métricas base.",
            "Métricas temporales.",
            "Métricas ambientales."
          ],
          "correct": "Métricas estadísticas."
        }
      ]
    }
  ]
}
